<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>mrj&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>把自己修炼得越好，对外部世界的需求也就越低</subtitle>
  <link href="http://8marchisio.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://8marchisio.github.io/"/>
  <updated>2023-04-26T13:21:19.336Z</updated>
  <id>http://8marchisio.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>mrj</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>晴转阴阴转晴</title>
    <link href="http://8marchisio.github.io/2023/04/26/0426/"/>
    <id>http://8marchisio.github.io/2023/04/26/0426/</id>
    <published>2023-04-26T12:20:50.000Z</published>
    <updated>2023-04-26T13:21:19.336Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 实际上也不是不想记录点东西，是生活多少有点单调和乏味了。</p><p>这个月的心情基本和杭州的天气共浮沉。开头想了个自觉地不错的好点子，乐得自己艳阳高照；再三推敲后发闲立不住脚但也不是不能写，虽有太阳但气温逐渐下降；接着就是阴风阵阵细雨绵绵，提出想拿这个点子写论文时，阿彪又是“落脚点在哪里”，“想法还需要再完善”，小张直接“创新度不够”—当然他实际上没怎么听懂，我也不以为然；到现在想到了对点子应用背景的补充，发给了阿彪，但阿彪刚好这周没得空，所以天气虽在转暖但早晚仍然凉飕飕。</p><p>我也不知道什么时候、该怎么催他一下，毕竟我想早点开始着手动笔，笨鸟先飞总是没错的。</p><p>在网上偶然看到了一些焦虑症的表现症状。让我惊讶的是，仅从那个段子所描述的情况来看，自己竟然还颇为符合。</p><blockquote><p>明天有八点的约会，所以我要7点起，七点起意味着我要12点睡，12点睡意味着我11点要准备上床，11点上床就要10点半开始洗漱，10点半开始洗漱就要10点结束游戏，中间再掺杂一些去厕所、喝水、未曾设想的突发事件，那么整体时间再往后挪半小时。那我就只能玩到就九点半多了。</p><p>让我看看现在几点了？</p><p>卧槽10点了。</p></blockquote><p>我还是第一次知道这种常态就是焦虑症。当然我也没有去询问专业的医生，没法下确切的定论。但不得不承认，这种”合理推理“给我带来了不少好处，在DDL之前很多就可以完成任务；如果可以精确量化每件事要花费的时间，那岂不是可以，每天做一点以达到在DDL当天完成任务，既不赶时间也不浪费过多的时间在上面？这能做到这样，想必想做不成事都难。</p><p>还是操心操心毕业吧。阿彪快点回复我。</p><p>说说另一件事吧。最近经常突然想到：“微信列表里的某个人好久没有发朋友圈了，是不是把我屏蔽了&#x2F;删了？”然后就去微信列表里翻到他的名片，点开朋友圈，点开列表进行转账来测试有没有把我删掉。在得到肯定的答案后舒一口气。 </p><p>不好解释自己的这种心态。如果是某些我有过想法的人，我去在意还是比较理解的，但很奇怪，他们也不一定都是我曾经或是现在在乎的人，为什么要在意有没有删掉我呢？</p><p>也可能我本来朋友就不多，少一个就真的少一个了；也可能我对他们中某些仍然保有想法；也可能自己怀旧的心态又在作祟。</p><p>说起来，这个问题等不等同于分手后一直窥探前任的社交媒体来推测前任过的怎么样？不知道。写下这些废话的现在的我，还没有想明白。下次想明白了再单独谈谈。</p><p>看完了两部剧，《塔尔萨之王》和《龙之家族》。</p><p>我说实在的，前者要不是史泰龙我压根看不下去。总的来说就是低端爽文，NPC充斥着故意的或者不小心的智商不在线以及剧情的不合理性，史泰龙就一路龙傲天碾压过去了，最后的酒吧大战想闹着玩…图一乐得了。神奇的是这剧还有第二季..我得考虑考虑看不看了。</p><p>《龙之家族》让我认识了Olivia Cooke。不谈演技，自己很喜欢这种类型的颜，喜欢到有她出现的镜头就会一直盯着她看到镜头移开..查了下是我认识晚了，之前还演了《头号玩家》的。有空补一下吧。以及通过她发现了很对自己胃口的宝藏剧《流人》，一是竟然有Gary Oldman，二是剧的调调也很舒服，张弛有度，剧情也没有什么硬伤，属于这个月最大的惊喜了。</p><p>最后一个就是想办法给自己单调的生活增添姿色了。我不知道是不是注定每个人都有一把吃灰的吉他，但我知道学吉他这个事我从之前备考时就写在To Do List了。能一直拖到现在也别怪我妈老骂我没行动力了。今晚回去就买，甭管以后吃不吃灰，先把这件事办了！就当我为了买而买吧，万一不吃灰呢？是吧。</p><p>五月的愿望就是自己论文能开始动笔吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 实际上也不是不想记录点东西，是生活多少有点单调和乏味了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个月的心情基本和杭州的天气共浮沉。开头想了个自觉地不错的好点子，乐得自己艳阳高照；再三推敲后发闲立不住脚但也不是不能写，虽有太阳但气温逐渐下降；接着就是阴风阵阵细雨绵绵，提出想拿这个点子写论文时，阿</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>杂记</title>
    <link href="http://8marchisio.github.io/2023/03/01/0301/"/>
    <id>http://8marchisio.github.io/2023/03/01/0301/</id>
    <published>2023-03-01T02:06:54.000Z</published>
    <updated>2023-03-01T03:06:17.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 掰掰手指数了下，竟然有小半年没维护blog了，没想到一懒就懒了半年。</p><p>懒想必也被牛顿约束在三定律之下，并且它的质量应该特别大，不然没法解释一惯就惯这么久；如果不是强迫自己打开，应该会在0摩擦力的huanj2下无限滑行下去。</p><p>先是期末周的洗礼，紧接着全国解封学校赶着回家，回家没两天就阳了，阳完康复再休息休息应付一下组会就过年了；过完年没几天就张罗着收拾行李回学校了，一晃就现在了。期间写写停停，有几个写了一半没写完的废稿；也没补完的必要了，这些东西过了当时的心境就全然没有写下去的必要了。——这一点上我是认同那个看法的，每一天醒来的你就是新的你，昨天的你已经死在入睡前一秒了。所以当时的你已经死了，现在的你揣摩当时的想法，就好比高中语文最常干的阅读理解，最多只能做到形似神不似的狗尾续貂。</p><p>但我决定捡一点过去最值得一提的事放在这里。</p><p>兜兜转转还是那个问题：爱有多勇敢？我后来意识到，她能说出那些话并且做好答案不尽如人意的准备想必鼓足了巨大的勇气把。一时上头也好蓄谋已久也罢，是不是爱勇敢的一面的体现呢？我好奇那些话在她肚子里兜兜转转了多久，和我之前的兜兜转转相比又如何。</p><p>我觉得这是唯一辜负她的事，辜负且伤害了她的这份勇敢。</p><p>最近学到最有用的话：“有些话不知道该说不该说的时候，最好就别说。犹豫是你的直觉在保护你，而直觉在自保的时候往往是对的。”回过头来看，那晚切断联系的第一想法就是最优解；自己反而在犹犹豫豫中选了最不该选的一条路，最后闹得不欢而散的剧本在那一刻就是写好了的。</p><p>“直觉在自保的时候往往是对的。”这句话要铭记于心。</p><p>开学来了又有了新角色，被安排到了项目组开始干点开发的活。试图做点什么同学当时想试图做些什么，但就目前的能力来看从最基本的开始吧，写写文档打打杂，提前适应一下打卡生活。小姚还要我们两条腿走路，去哪想idea？</p><p>ps：强迫自己每个月写点东西出来。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 掰掰手指数了下，竟然有小半年没维护blog了，没想到一懒就懒了半年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懒想必也被牛顿约束在三定律之下，并且它的质量应该特别大，不然没法解释一惯就惯这么久；如果不是强迫自己打开，应该会在0摩擦力的huanj2下无限滑行下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先是期末周的洗礼，紧</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="琐碎" scheme="http://8marchisio.github.io/tags/%E7%90%90%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>1206</title>
    <link href="http://8marchisio.github.io/2022/12/06/1206/"/>
    <id>http://8marchisio.github.io/2022/12/06/1206/</id>
    <published>2022-12-06T06:51:45.000Z</published>
    <updated>2022-12-07T08:38:35.343Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 我为前段时间对杭州冬天的不屑作检讨。突如其来的断崖式降温让人猝不及防，头一天出门的时候我被冷风吹到眼泪鼻涕横流；回去以后老老实实地换上秋裤羽绒服，满怀敬意地迎接杭州真正的冬天。</p><p>这段时间事情好多，基调都是忙碌。期待的不期待的事情一股脑全部涌来。期待的世界杯来了，赶忙看世界杯；期待的魔兽10.0来了，赶忙登录巨龙群岛；不期待的期末周也来了，赶忙复习（预习）门门新课；不期待的组会也在凑热闹，手忙脚乱的看文献做ppt。</p><p>忙忙碌碌地弄完大部分的时候抬头发现已经12月初了，2022年也要走到尾声了。忙碌之中插播了一条意料之外不曾设想的消息。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 我为前段时间对杭州冬天的不屑作检讨。突如其来的断崖式降温让人猝不及防，头一天出门的时候我被冷风吹到眼泪鼻涕横流；回去以后老老实实地换上秋裤羽绒服，满怀敬意地迎接杭州真正的冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间事情好多，基调都是忙碌。期待的不期待的事情一股脑全部涌来。期待的世界杯来</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="琐碎" scheme="http://8marchisio.github.io/tags/%E7%90%90%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>1115</title>
    <link href="http://8marchisio.github.io/2022/11/15/1115/"/>
    <id>http://8marchisio.github.io/2022/11/15/1115/</id>
    <published>2022-11-15T02:32:06.000Z</published>
    <updated>2022-11-18T03:01:11.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 周五的时候第一次在朋友圈外见小孙——姐姐的儿子。</p><p>小孙今年上五年级。老话讲正处于“狗不理”的年龄阶段，但我觉得也可以说处于正好玩的阶段。较低年级幼儿多了一份沟通能力，相较于高年级少年又少了那份青春期的叛逆。等待吃饭的时候和他搭上话来。或许是初生牛犊不怕虎——当然我也不是虎，小孙没有想象中的害羞寡言，反而十分健谈，从见面到开口，很短的时间就可以和我唠班里班外和他的日常。</p><p>“我等会七点半要上班。我开公司了。”他可以很自豪地抬起手腕给我看他在小天才上开的公司。</p><p>“我猜猜是不是哪个女孩？就知道你喜欢她。”姐姐也可以自然地打趣他跟他们班上的女孩子，看他涨红脸说不出话来。</p><p>我也可以自然地跟他称兄道弟，跟他一起无视姐姐在一边翻到天上的白眼。</p><p>我都是羡慕。</p><p>我羡慕他这个年纪的无拘无束，羡慕他这个年纪的天真烂漫。岁月渐长，也慢慢明白一些大人老人对小时候的我说过的话；我自己似乎也逐渐重蹈覆辙，由衷地对着那些孩童说出大差不差的话，：“无忧无虑的童年只有一次，我的那一次已经流逝了，所以我很羡慕你。”</p><p>其实更让我羡慕的是他和姐姐如无话不谈的密友一样的关系。</p><p>想要说什么又不想要说什么。就在这里戛然而止吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 周五的时候第一次在朋友圈外见小孙——姐姐的儿子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙今年上五年级。老话讲正处于“狗不理”的年龄阶段，但我觉得也可以说处于正好玩的阶段。较低年级幼儿多了一份沟通能力，相较于高年级少年又少了那份青春期的叛逆。等待吃饭的时候和他搭上话来。或许是初生牛犊不怕虎——</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>星期一</title>
    <link href="http://8marchisio.github.io/2022/10/31/1031/"/>
    <id>http://8marchisio.github.io/2022/10/31/1031/</id>
    <published>2022-10-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-31T08:56:13.622Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 昨晚在路上不断看到各式各样好看的姑娘都纷纷画上了各式各样好看的万圣节妆才突然意识到，十月走到头了。</p><p>适应并习惯一种生活的第一征兆应该就是对时间流动的感知吧。自国庆以后时间的流速就加快了，周末来得快去得更快，再加上一直处在什么都没干又感觉什么都在干的矛盾感中，只有一些特殊节点像触发flag一样才会发觉：“原来都这个日子了。”</p><p>难说是好是坏。要我自己说是挺好的，一是证明自己适应现在的生活，二是反正只要手头有在干活，脚下有在走路，今夕是何年也不是什么值得思索的问题。</p><p>也不知道是不是还没到日子，杭州的秋雨似乎没什么威力。总是软绵绵浠沥沥，下一阵停一阵，有时候都不知道到底有没有在下，一周都没坚持下来就又放晴了，在即将十一月的日子里，年轻漂亮的姑娘们依旧是短裙。<img src="/.io//%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20221031141505.jpg" alt="微信图片_20221031141505"></p><center style="color:#C0C0C0;text-decoration:underline">某天的傍晚</center><p>我给自己走路的方式称为沉浸式走路。习惯性低头加上稍高的耳机音量，我在路上基本看不见任何人也听不见三米以外的声音。这样子走路不用去担心有没有熟人照面，不用担心和同行的人有没有话题可聊——延伸出来的可以避免如果两人无话可说会陷入的尴尬的沉默，我把自己关在只有我和音乐和脑海里的万千思绪构成的、没有旁人打扰的小世界里，自由自在。我很喜欢这种走路方式，一如我很喜欢一个人能做的所有事。我是一个怕麻烦的人。麻烦我宁愿不去做。</p><blockquote><p>摆脱得了十足乏味的交际摆脱不了群居属性；摆脱得了儿女私情摆脱不了内分泌。                          ——《摆脱》许嵩</p></blockquote><p>我很喜欢一个人能做的所有事，但有些事情不得不找人去一起做。所以我很自以为是地、相当不尊重人地把不想去深交但刚好需求对应的人称为“XX工具人”。哈哈，说不准也轮不到我这么想，有没有可能人家压根也不想理你？有时候我也好奇自己莫名其妙的自大源于何处源于何时，自我剖析后发现根本找不到源头。可能是嫉妒自卑变成了狂妄自大，可能是自己天生反派是我mrj的劣根性。</p><p>那些可以无话可说也不尴尬的人，有的是过去式有的还是现在式。对后者的珍惜让我对前者也逐渐放下。往者不谏，来者可追。我知道你对一些人和事还有疑问，有许多想问的问题想知道的答案。但哪怕你真的去问了，他们真的回答了，你真的追上了往者，说开了误会化解了恩怨又能怎样呢？还在期盼再来一次无话不谈的暑假吗？还在期盼再回答一次当时不敢回答的问题吗？还在期盼再来一次那个氛围美好又奇怪的旅行吗？算了吧。你们的那段日子就是那段日子了，头撞南墙不仅会头破血流还会让现在的胡作非为把本来美好的画面折腾得面目可憎。所以算了吧。</p><p>沈雷老师今天在朋友圈转了一篇鸡汤文，文章我没看，但他在下面的评论我觉得还是挺好的，摘录在这里。</p><blockquote><p>人活在这个世界上，从出生就能感知到生活的重量。所不同的是，有人尝试着背负这份重量并在成长的过程中一点点将其变轻。</p></blockquote><p>我自己的劣根性又何尝不是生活的重量？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 昨晚在路上不断看到各式各样好看的姑娘都纷纷画上了各式各样好看的万圣节妆才突然意识到，十月走到头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适应并习惯一种生活的第一征兆应该就是对时间流动的感知吧。自国庆以后时间的流速就加快了，周末来得快去得更快，再加上一直处在什么都没干又感觉什么都在干的矛盾感中，</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="琐碎" scheme="http://8marchisio.github.io/tags/%E7%90%90%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Good night,Mare</title>
    <link href="http://8marchisio.github.io/2022/10/17/1017/"/>
    <id>http://8marchisio.github.io/2022/10/17/1017/</id>
    <published>2022-10-17T05:59:44.000Z</published>
    <updated>2022-10-17T06:41:49.872Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>午睡做了个梦。</p><p>突然自己就身处高中了。应该是放学时间，我与玩伴们打打闹在门口寻找共享单车准备回家。当我正苦恼没有一辆共享单车能用的时候，大伙纷纷弃车而逃，慌不择路地奔回教室，隐隐约约听见老师的怒吼。我还没来得及反应，我就已经坐回教室了。</p><p>自己的位置是在窗边，一抬头就能看到前两年才开业的万达，霓虹灯在起雾的玻璃上朦朦胧胧；周围坐了一圈现在的玩伴们。女同桌的脸清晰可辨——意料之外的意料之中。</p><p>本以为在经历那么多争吵、狗血、时间、事件之后我会直接跳开躲开第一时间逃开去找我的朋友们插科打诨，但我没有。我反而在摩挲她手掌的纹路。</p><p>台上的女老师还在喋喋不休，训斥我们不听她说下课而是铃一响就下课。窗外毛毛雨淅淅沥沥，她在我的耳边絮絮叨叨。</p><p>她在絮叨什么？我一句也听不清。整个场景格外真实，我甚至可以去戳她的小肚子。她眉头一簇拍开我的手，示意老师还在讲台上，还问我有没有在听她说话。我发不出声音只能笑着点点头。</p><p>突然台上的训斥声听不到了，我以为可以放学回家了，但周围玩伴们窃窃私语的声音也听不到了，好像有人摁下了暂停键。我转头发现所有的目光都投在我身上，她的声音越来越小，我也感受不到她的温度；整个场景在我的视角中不断缩小，我像是被人拉着衣领拽出这个我本不该存在的地方。</p><p>我慌忙睁眼，逃出了这多梦的半晌。</p><p>算也不算个美梦，算也不算个噩梦。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;午睡做了个梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然自己就身处高中了。应该是放学时间，我与玩伴们打打闹在门口寻找共享单车准备回家。当我正苦恼没有一辆共享单车能用的时候，大伙纷纷弃车而逃，慌不择路地奔回教室，隐隐约约听见老师的怒吼。我还没来得及反应，我就已经坐回教室了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己的位</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="琐碎" scheme="http://8marchisio.github.io/tags/%E7%90%90%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怀旧</title>
    <link href="http://8marchisio.github.io/2022/09/27/%E6%80%80%E6%97%A7/"/>
    <id>http://8marchisio.github.io/2022/09/27/%E6%80%80%E6%97%A7/</id>
    <published>2022-09-27T09:22:55.000Z</published>
    <updated>2022-09-27T09:39:24.482Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>魔兽怀旧服今天开了WLK资料片。</p><p>对我而言，魔兽最初的记忆是在表弟家。他家在太原，小学那会奶奶带着去他家呆了一周多的时间。</p><p>某天下午看电视时偶然看到了游戏风云。应该是直播的某场比赛，两边人口拉得很满，满到最后的决战电视屏幕被各种各样的兵种和酷炫的技能塞满，看得我眼花缭乱心驰神往。我当时并不知道那是什么游戏，跟我玩过的红警、QQ堂、三国群英传等等都不一样。我俩凑在电视前找了半天，看见了节目介绍：《魔兽争霸3》。</p><p>打那天起一直到我离开表弟家，每天我和他都准时候在电视前期待游戏风云，想再看一次那个游戏。那会的War3应该属于现象级的，所以每天都能看到各种各样的比赛。我俩自然看不懂但看比赛时不由自主地血脉偾张、心跳加速。在之后就是不满足一个游戏风云了，找各种时间段的游戏频道来看。只可惜那会大部分游戏频道都是付费的，我俩央求姨妈好几次也得不到许可，只能看看节目预告来解解馋。</p><p>每次看比赛时，一旁的表弟总会兴奋地充当半个解说， “剑圣的疾风步真帅，跳劈！”“他首发了你最喜欢的熊人欸！”“暗夜精灵的基地能爬起来！”……</p><p>说过最多次的大概是，“这就是魔兽争霸！我也想玩！”</p><p>我也想玩。</p><p>这样的游戏哪个小男孩看到后不想玩呢？游戏碟在我那个小城市自然是买不到的，况且也没钱去买。所以我俩开始疯狂的找盗版资源，找各种各样的网站来试图下载这样一款游戏。奈何当时War3刚出不久加上网络资源匮乏，资源没找到反而电脑被各种各样木马搞挂了好几次。后来就这样带着遗憾和对War3的幻想离开了表弟家。回家之后更是只剩念想了，家里电视连游戏风云都收不到。在各式各样的百度中，也认识了人生第一个偶像，Sky李晓峰。</p><p>后来圆梦也是因为表弟。每年暑假我都会被我妈送到外婆家“寄养”，表弟也不例外。那年刚到家他就兴奋地拉着我说，：“我买到魔兽的游戏盘了！”他跟我解释说期末考了双百，姨妈满足他一个愿望，他自然选了这个。</p><p>之后记忆应该是那个暑假每次打开War3进入之前看到的那个白发狞笑的半张人脸——那时候还不知道他就是大名鼎鼎的阿尔萨斯；以及进入游戏的第一个画面：那个矗立一片冻土或者像是北极浮冰之上、塔顶冒着蓝光的的魔法尖塔。我也自那之后变成了忠实的暴白。</p><p>但对WOW的接触要很久之后。点卡、吃配置、防沉迷……都是横在我和WOW之间的大山——可望而不可即。所以对WOW大部分快乐的体验和记忆都在怀旧服，停留在忘却之名那波人。</p><p>想起之前一段时间发生的有趣的事。</p><p>我那台服役六年的老电脑，自某段时间后打<strong>是吧</strong>的时候总会默认是<strong>十八</strong>，我手又比较快，经常就把<strong>十八</strong>发出去了，又得撤回又得再打一遍，烦不胜烦。按理说我打<strong>是吧</strong>的次数要远远多于<strong>十八</strong>的次数，那为什么输入法要默认<strong>十八</strong>呢？BUG么？</p><p>后来有一次翻聊天记录，翻到我们十几个人搞得<strong>别上鸟</strong>小公会的微信群我才意识到，都赖ID是<strong>名字不重要</strong>这人。</p><p>有次他打本，前后一共ROLL到了18件装备，因为运气好到让人难以置信以至于被我们调侃是不是改分配了自己把装备分配在自己身上，还毛了十八件；再加上一直把他喊作名字也不顺口，就直接调侃为毛十八了，再简略一点就直接十八、十八的叫了。</p><p>可能那段时间玩得太猛打字打得太多，以至于近两年的时间都没有纠正过来输入法。</p><p>WLK再次来临时，许多与魔兽相关的记忆都扑面而来，有游戏本身的，比如爱与家庭，比如令人崩溃的哀嚎洞穴和黑石深渊，比如第一次进MC看到门神和大螺丝的赞叹；更多的还是那个美好的2019年，比如听着歌在荆棘谷打了几小时猩猩的悠闲下午，比如跟公会开荒推掉奈法利安合影时候的兴奋夜晚，比如拉不住怪的风剑zst大震撼，比如指挥时一个嗓门大到被邻居投诉和一个声线温柔似大姐姐的狗头和慕落，被我们调侃为夫妻。这破游戏哪都好，就是离开朋友玩起来会索然无味。香草时代的怀旧服结束后该AFK的AFK，该转服的转服，三三两两也都失去联系了；也有再重新去玩但终究找不到最开始那种感觉了。</p><p>你回不去那个刚开始玩怀旧服的2019年，世界也回不去没有疫情的2019年。</p><p>过去的事就像尘埃，你自然而然地忽略它，它又可以轻而易举的困扰你；偶有一束光打下来，你借着光能看到它们在你的面前做布朗运动。你不知道它会被哪股风吹散，也不知道这阵风把哪一段的回忆送到了你的面前。</p><p>所以也不需要刻意去怀旧，因为它就飘散在你的周围。去睁大眼睛，盯住空气中的颗粒吧。然后期待或者忐忑，等着风把尘埃送来，等着回忆在你毫无防备的时候突然跳出来给你一记重拳。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;魔兽怀旧服今天开了WLK资料片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我而言，魔兽最初的记忆是在表弟家。他家在太原，小学那会奶奶带着去他家呆了一周多的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某天下午看电视时偶然看到了游戏风云。应该是直播的某场比赛，两边人口拉得很满，满到最后的决战电视屏幕被各种各样的兵种和酷炫的</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="琐碎" scheme="http://8marchisio.github.io/tags/%E7%90%90%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>helloworld</title>
    <link href="http://8marchisio.github.io/2022/09/23/helloworld/"/>
    <id>http://8marchisio.github.io/2022/09/23/helloworld/</id>
    <published>2022-09-23T02:08:02.000Z</published>
    <updated>2022-09-23T10:59:10.371Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“自己照着大佬们的方法搭一个blog”这个想法从我第一次接触hexo时候就有了。打这个念头冒出到现在真正落实已经过去好久了，在玩这玩那中，时间不知道从哪就溜光了；突然想起这茬时，惊觉已经将近10月了，猝不及防以外更多的是扼腕痛惜。当然也可以加一点窃喜，又一次保住了拖延大赛常胜将军的名号。</p><p>自己总是这样，觉得时间还多今天不做明天可以再做，觉得还会有下一次这次不做因为时机不对、天气不妙、没准备好，觉得谁谁会等我；然后轻而易举地把自己推进一次又一次的赶DDL或是再也没有机会做一次或是抬头一看没人等我的痛苦之中。比较好笑的是，没有从中吸取过一次教训，一次都没。</p><p>想来也有点惭愧，用来记东西的本子也有3、4个月没好好写过了；但转念一想，本来就是写给自己看的，所以怎么舒服怎么来好像也没错，懒得写就懒得写，想写就写，好像也没有那么多非写不可的一笔，对吧？</p><p>更多是自己似乎好像很久没有停下来思考了，哪怕是矫情呢，也很少了；日子似乎从录取后的第一天开始复制粘贴，每天都是吃喝玩睡，脑子也打那天后从塞满各种应试知识转变为摆烂状态。有的时候没东西写是没有思绪，那段时间纯粹是停止思考，忙碌在享乐和发呆中。我想没有压力的近义词大抵应该是浑浑噩噩吧。偶尔也会怀念备考那段时间——果然哪里都是围城。</p><p>直到重新进入校园才慢慢回过一些魂来。所以我想停下来了，抽空停下来去整理一些废话，整理一些碎片，把只言片语串起来，把脑海里心驰神往的场景记下来。</p><p>记录和分享似乎是现代人最长干以及最常干的两件事。我想就拿blog干这个，自己记录，记录自己，然后放在自己的这个平台上供自己日后翻阅。我原来比较抵触拍照，觉得真正美好必然永存心间；但前段时间偶然翻到一张15年的照片，所有有关它的记忆、那些我早已扔在背后的记忆瞬间朝我涌来，突然明白原来高估了自己，突然也明白拍照这种试图留住某一瞬间的做法。笨拙，因为人类无法与宇宙法则抗衡，永远也无法回溯到那个曾经；但有效，还有什么比直接呈现那个画面更直接有效的手段呢？我们需要聊以自慰的东西，需要漫漫长路上供我们回味的素材。所以我现在时常也在后悔，那些模模糊糊闪烁在脑海里的记忆碎片，因为没有载体再也无法显出原貌。</p><blockquote><p>几年后你走在某个地方，无意间听到《温泉》，想起这个夏天的自己。2020520。        —-许嵩</p></blockquote><p>几年后的我不知道自己在干嘛在哪里，只想我在某天无意间看到这些东西，想起这个夏天的自己。这是互联网的神奇，更是我这个blog的意义。（有可能的话把这些上个链..或者挂在IPFS中hh..</p><p>P.S:感谢搭blog过程中提供帮助的各位大佬们，尤其是Shuzang和Xuanwo两位前辈，他们的blog激起我自己搞一个的想法，也从他们那里学到了很多。</p><p>-Shuzang的blog：&lt;<a href="https://shuzang.github.io/">Shuzang’s Blog</a>&gt;</p><p>-Xuanwo的blog：&lt;<a href="https://xuanwo.io/">Xuanwo’s Blog</a>&gt;</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“自己照着大佬们的方法搭一个blog”这个想法从我第一次接触hexo时候就有了。打这个念头冒出到现在真正落实已经过去好久了，在玩这玩那中，时间不知道从哪就溜光了；突然想起这茬时，惊觉已经将近10月了，猝不及防以外更多的是扼腕痛惜。当然也可以加一点窃喜，又一次保住了拖延大赛常</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="琐碎" scheme="http://8marchisio.github.io/tags/%E7%90%90%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
